\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Orientação a Objetos}$\quad$(195341)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Conceitos básicos em orientação a objetos.
\\
Modelagem orientada a objeto.
\\
Programação orientada a objetos.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.  Introdução à orientação a objetos
\\
      a.  Abstração, complexidade
\\
      b. Hierarquia, modularidade
\\
      c. Paradigmas de programação, evolução das linguages
\\
2.   Classes e Objetos
\\
       a.  Atributos, Métodos e Identidicação
\\
       b.  Construtores, referências a objetos, operador new
\\
       c. Mensagens, passagens de parâmetros
\\
3.    Introdução à linguagem Java
\\
   
\\
       a. Arquitetura, plataforma, máquina virtual Java
\\
       b. Ambientes de desenvolvimento
\\
       c. Tipor de dados e operadores
\\
       d. Comandos da linguagem
\\
       e. Arranjos e coleções
\\
       f. Arquitetura de eventos, Swing
\\
       g. Threads, exceções
\\

\\
4.    Encapsulamento
\\
        a. Definição
\\
        b. Ocultamento da informação, inferfaces
\\
        c. Pacotes, níveis de acesso
\\
        d. Métodos e atributos estáticos, metodos e atributos de instância
\\

\\
5.    Herança
\\
       a. Herança simples, Herança múltipla
\\
       b. Agregação, delegação
\\
       c. Sobrescrita e composição de metodos
\\

\\
6.    Polimorfismo
\\
       a. Tipagem, tipos de poliformismo
\\
       b. Pliformismo por inclusão, sobrecarga, paramétrico
\\
       c.  Coerção
\\
       d.  Interfaces e classes internas
\\

\\
7.    Desenvolvimento de aplicações orientadas a objeto
\\
        a:  Aplicações Web: HTML e HTTP
\\
        b:  Servlets e JSP
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
Eckel, Bruce. Thinking in Java, 4th ed. Prentice Hall, 2006.
\\
Deitel, Harvey M.; Deitel, Paul J. Java: Como Programar, 8a ed. Pearson do Brasil, 2010.
\\
(open access) Eck, David J. Introduction to Programming Using Java, 6th ed. 2011 ( http://math.hws.edu/javanotes/)
\\
Bibliografia Complementar :
\\
McLaughlin, Brett; Pollice, Gary;  West, David. Head First Object-Oriented Analysis and Design, 1st ed. O'Reilly Media, 2007.
\\
(eBrary) Kurniawan, Budi. Java 7 : A Comprehensive Tutorial. Montreal, CAN: Brainy Software, 2014. ProQuest ebrary. Web. 22 May 2015.
\\
Horstmann, Cay S.; Cornell, Gary. Core Java, Volume I-Fundamentals, 8th ed.  Prentice Hall, 2008.
\\
Booch , Grady; Maksimchuk, Robert A.;  Engel, Michael W.;  Young, Bobbi J. ; Conallen, Jim;  Houston, Kelli A. Object Oriented Analisys and Design with Applications, 3th ed. Addison-Wesley, 2007.
\\
(open access)  Oracle and/or its affiliates. Java Language and Virtual Machine Specification, 2012 .(http://docs.oracle.com/javase/specs/)
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
CIC-113913 INTRODUCAO A CIEN COMPUTACAO 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}